美參議院通過《人權法》群星鼓舞 何韻詩：香港人正在改變世界

美參議院通過《人權法》群星鼓舞
何韻詩：香港人正在改變世界

何韻詩於9月在美國國會作證，呼籲通過《香港人權及民主法案》，昨日法案再獲參議院通過，甚為鼓舞。資料圖片

逆權運動抗爭逾五個多月，抗爭者以血肉之軀抵擋催淚彈、橡膠子彈、布袋彈，甚至真槍實彈，引起國際關注，昨日美國參議院「一致同意」通過《人權法案》，雖然特區政府表示極度遺憾，但不少香港市民表示歡迎，全港振奮。眾藝人也紛紛指消息令人鼓舞，何韻詩、鄭敬基和杜汶澤都分別在社交網轉發相關消息，何韻詩更指：「香港人正在改變世界中，感動！」

相關新聞：杜汶澤籲日本效法美國

美國在2014年提出的《香港人權與民主法案》，在持續了逾五個月的反修例運動下再度被關注，美國眾議院上月通過，昨日再獲參議院通過，雖然距離法案正式成為法律，尚要闖兩關，包括因目前參眾兩院通過的版本有異，兩院需協商一致版本，再提交予美國總統特朗普（Donald Trump），然後又要等特朗普簽署，但對於近日的嚴峻情況，美參議院一致通過《香港人權法案》，無疑為港人打氣。

香港眾志秘書長黃之鋒及何韻詩於9月時獲美國眾議院議長佩洛西一起發表聲明，美國將全力支持香港人追求公義與自由。

鄭敬基推崇魯比奧

何韻詩昨早獲悉消息後，立即在社交網留言：「香港人權民主法案已於參議院一致通過，Protect Hong Kong Act都剛剛通過！Hong Kong, we did it！香港人憑五個半月來嘅堅持感動到所有參議員，亦感激多月來一直喺美國做游說工作嘅香港朋友，多謝你哋！！（Note：跟住要再去多一次眾議院表決，但問題應該不大）大家唔好放棄，你哋每個人嘅努力唔會白費，香港人正在改變世界中，感動！大家撐住啊！！」

鄭敬基、杜汶澤和譚小環老公蔡強榮（渣哥）等都分別在社交網轉發相關消息，渣哥說：「《香港人權與民主法案》美國繼眾議院後，參議院最終亦在毋須表決下取得（一致同意），通過《香港人權與民主法案》#香港人並不孤單。」大前日到尖東和理lunch「救救理大」的鄭敬基，昨早一直關注人權法案進展，他接受《蘋果》電話訪問說：「朝早一直睇住直播，總共五十幾分鐘，十幾個參議員每人論述法案精神，最深刻係參議員魯比奧（Marco Rubio）嘅發言，佢係香港嘅朋友，最關心推動法案，原來每位參議員都好清楚香港情況、理工學生所面對一切、有幾多人被捕、一日發咗幾多枚催淚彈。」

相關新聞：秋生戴罩話知禁蒙面法：吸毒氣陽痿點算

鄭敬基和渣哥昨早一直留意《香港人權及民主法案》通過進展。互聯網圖片

曾志豪指「Stand with HK不只是一句口號」。資料圖片

曾志豪：不是孤島

鄭敬基認為此刻的香港人，最緊要是大後日出去投票：「如果大家萬眾一心，未來一代會更加安全。」此外，《頭條新聞》主持曾志豪以短訊回覆：「香港不是孤島，遠處真的吹來號角聲，Stand with HK也不只是一句口號。」陶傑則在facebook專頁揶揄特首林鄭月娥，表示「林鄭月娥氏之 We Connect 又顯神威，終於成功 Connect 美國國會通過千呼萬喚的『香港人權與民主法』，加上高等法院反蒙面法之判，香港危機，終如林鄭之特區白虎星政府所願，命中再累習書記領導的中國，不幸再度升級。」

採訪：皓騫、李森

下一則
下一則
杜汶澤籲日本效法美國

杜汶澤籲日本效法美國
秋生戴罩話知禁蒙面法：吸毒氣陽痿點算
1月1日堅持叱咤
《返校》香港院商冷淡